林鄭民望大跌 四成人不滿政府

林鄭民望大跌 四成人不滿政府

特首林鄭月娥表現評分較去年同期大跌近5分。資料圖片

【中大民調】

【本報訊】港府硬推送中惡法，佔中九子有四人被判即時入獄，引發13萬市民上街反惡法，中大最新民調顯示林鄭班子民望全面下跌，市民對特首及三名司長表現評分、對港府表現滿意度及信任度，與去年同期相比均錄得顯著跌幅，當中特首林鄭月娥評分較去年同期大跌近5分。

中大香港亞太研究所電話調查研究室上月18至26日訪問707名18歲或以上的市民，26.6%受訪市民滿意港府表現，較3月低2.3個百分點；不滿意有37.1%，較3月高3個百分點。若與去年同期（即2018年4月）比較，最新調查中滿意港府表現的百分比較一年前的31.2%為低，按年跌4.6個百分點；不滿意的百分比則較一年前的30%為高，按年升7.1個百分點。

相關新聞：內會明研DQ涂 泛民籲圍立會抗議

三司長表現肥佬

對港府信任度方面，上月調查顯示有26.7%受訪市民表示信任港府，較3月低2.9個百分點；表示不信任的有28.3%，較3月高1.3個百分點。但若與去年4月比較，最新調查中表示信任港府的百分比明顯較一年前的32.7%為低，按年跌6個百分點；不信任的百分比較一年前的21.5%為高，按年升6.8個百分點。

另外，特首林鄭月娥及三名司長民望按年大跌。林鄭上月整體表現評分為51分（0至100分，50分為及格），較3月下跌2分，若與去年4月的55.9分比較則跌4.9分。政務司長張建宗為47.7分，較3月下跌1.7分；財政司長陳茂波為39.9分，較3月下跌0.4分；律政司長鄭若驊為36.5分，較3月下跌1.6分。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
湯家驊：較內地做不合法和蠢事好

下一則
下一則
黃浩銘獄中信：寧天真幼稚 不埋沒良知

內會明研DQ涂 泛民籲圍立會抗議
湯家驊：較內地做不合法和蠢事好
黃浩銘獄中信：寧天真幼稚 不埋沒良知
斥修例如將跨境擄人合法化前人權大使 籲各國聯手抗「送中」

根本唔駛你滿意 富商都要走佬

no 4000 no 林鄭